\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{sec:Zusammenfassung}

Die Implementation lässt sich reicht leicht um weitere Befehle erweitern, wie etwa den Anstoß der Kompilierung. Die Kommunikation über die serielle Schnittstelle sollte aber in einen Service ausgelagert werden. Nicht einfach nur, um die Implementation zu vereinfachen, sondern auch, um Handhabung und Stabilität zu verbessern. Die Möglichkeit, einen Language-Server einzubetten besteht grundsätzlich, ist aber allerdings für sich selbst betrachtet eine recht große Aufgabe.
